\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}

\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{Exercicio6-Adaline-concordance}

\begin{center}
{\huge Exercício 6 - Adaline\par}
{\large \textbf{Aluno:} Victor Marcius Magalhães Pinto - 2013031240}
\end{center}

\section{Exercício 1}

Considerando os dados fornecidos para o exercício, conforme o enuciado, utilizaremos aleatoriamente 70\% deles para o treino do adaline, e os 30\% restantes para a verificação da função. Seguindo os testes, abaixo se encontra o programa e o erro obtido:


\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> rm(list = ls())
> #sourceDir <- getSrcDirectory(function(dummy) {dummy})
> #setwd(sourceDir)
> source('trainadaline.R')
> source('yadaline.R')
> t<-as.matrix(read.table('dados/t'))
> Ex1_t <- as.matrix(read.table('dados/Ex1_t'))
> x<-as.matrix(read.table('dados/x'))
> Ex1_x <- as.matrix(read.table('dados/Ex1_x'))
> y<-as.matrix(read.table('dados/y'))
> Ex1_y <- as.matrix(read.table('dados/Ex1_y'))
> s <- sample(length(Ex1_x))
> ntrain <- length(Ex1_x)
> xtreina <- Ex1_x[s[1:(0.7*ntrain)]]
> xtesta <- Ex1_x[s[((0.7*ntrain)+1): ntrain]]
> xtreina <- as.matrix(xtreina)
> xtesta <- as.matrix(xtesta)
> ttreina <- Ex1_t[s[1:(0.7*ntrain)]]
> ttesta <- Ex1_t[s[((0.7*ntrain)+1): ntrain]]
> ttreina <- as.matrix(ttreina)
> ttesta <- as.matrix(ttesta)
> ytreina <- Ex1_y[s[1:(0.7*ntrain)]]
> ytesta <- Ex1_y[s[((0.7*ntrain)+1): ntrain]]
> ytreina <- as.matrix(ytreina)
> ytesta <- as.matrix(ytesta)
> wlist <- trainadaline(xtreina,ytreina,0.1,0.01,100,1)
> wt <- as.matrix(unlist(wlist[1]))
> yt <- yadaline(xtesta,wt,1)
> erroteste <- (ytesta-yt)^2/length(yt)
\end{Sinput}
\end{Schunk}

\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-002}
}
\caption{Erros para o treinamento realizado.}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-003}
}
\caption{Dados desejados para o resultado do treinamento.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-004}
}
\caption{Dados obtidos para o resultado do treinamento.}
\end{figure}

Os dados do parâmetro wt obtidos durante o treinamento do adaline foram:

\begin{Schunk}
\begin{Soutput}
[1] "a = 0.518695183351518"
\end{Soutput}
\begin{Soutput}
[1] "b = 0.380081063526419"
\end{Soutput}
\end{Schunk}

\section{Exercício 2}

realizamos estudo semelhante ao realizado no exercício 1, porém desta vez utilizando três variáveis de entrada para o treinamento. Segue abaixo o código, os plots e os valores para os parâmetros do modelo.

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> dimxin<-dim(x)
> N<-dimxin [ 1 ] #rows
> n<-dimxin [ 2 ] #Colums
> rm(s)
> s <- sample(N)
> xtreina2 <- x[s[1:(0.7*N)],]
> xtesta2 <- x[s[((0.7*N)+1): N],]
> xtreina2 <- as.matrix(xtreina2)
> xtesta2 <- as.matrix(xtesta2)
> ttreina2 <- t[s[1:(0.7*N)]]
> ttesta2 <- t[s[((0.7*N)+1):N]]
> ttreina2 <- as.matrix(ttreina2)
> ttesta2 <- as.matrix(ttesta2)
> ytreina2 <- y[s[1:(0.7*N)]]
> ytesta2 <- y[s[((0.7*N)+1):N]]
> ytreina2 <- as.matrix(ytreina2)
> ytesta2 <- as.matrix(ytesta2)
> wlist2 <- trainadaline(xtreina2,ytreina2,0.1,0.01,100,1)
> wt2 <- as.matrix(unlist(wlist2[1]))
> yt2 <- yadaline(xtesta2,wt2,1)
> erroteste2 <- (ytesta2-yt2)^2/length(yt2)
\end{Sinput}
\end{Schunk}

\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-007}
}
\caption{Erros para o treinamento realizado.}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-008}
}
\caption{Dados desejados para o resultado do treinamento.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\resizebox{0.8\textwidth}{!}{
\includegraphics{Exercicio6-Adaline-009}
}
\caption{Dados obtidos para o resultado do treinamento.}
\end{figure}

Os dados do parâmetro wt obtidos durante o treinamento do adaline foram:

\begin{Schunk}
\begin{Soutput}
[1] "a = 1.56160656527326"
\end{Soutput}
\begin{Soutput}
[1] "b = 0.872401722248179"
\end{Soutput}
\begin{Soutput}
[1] "c = 2.00906212632023"
\end{Soutput}
\begin{Soutput}
[1] "d = 2.90133231067091"
\end{Soutput}
\end{Schunk}


\end{document}
